Aqui está um exemplo de código complexo em FORTRAN que calcula a raiz quadrada de um número usando o método de Newton:

```fortran
program newton_method
  implicit none
  
  real :: x, x0, tol
  integer :: iter, max_iter
  
  ! Entrada
  print *, "Digite um número:"
  read *, x
  print *, "Digite a tolerância:"
  read *, tol
  print *, "Digite o número máximo de iterações:"
  read *, max_iter
  
  ! Algoritmo do método de Newton
  x0 = x
  iter = 0
  do while (iter < max_iter)
    x = 0.5 * (x + x0 / x) ! fórmula de Newton
    if (abs(x - x0) < tol) exit ! critério de convergência
    x0 = x
    iter = iter + 1
  end do
  
  ! Saída
  print *, "A raiz quadrada de", x0, "é", x
  
end program newton_method
```

Este código solicita ao usuário um número, uma tolerância e um número máximo de iterações. Em seguida, ele usa o método de Newton para calcular a raiz quadrada do número com a precisão desejada. O código é escrito de forma modular, com comentários explicando cada parte do programa.